PPRB認影證「唔啱」 惟無道歉

PPRB認影證「唔啱」 惟無道歉

有警員前日查立場新聞記者身份證時，故意將其身份證暴露於鏡頭前。資料圖片

【本報訊】警察侵犯記者私隱，警方昨在記者會承認「係有唔啱嘅地方」，聲稱會主動了解及調查，亦會配合私隱專員公署調查。警方罕有承認做錯，惟未向受害記者道歉，涉事警員仍繼續執勤。

涉事警員仍執勤

相關新聞：犯錯無懲罰 高層包庇前線

警察公共關係科總警司郭嘉銓昨主動在警方記者會開場白指，留意到有警員在示威現場查核立場新聞記者身份證時，手持證件被記者的攝錄機拍攝，涉事警員「係有唔啱嘅地方」，警方會主動了解和調查，有需要時會配合個人資料私隱專員公署調查工作，強調警方重視個人私隱。記者追問下，郭才交代有關警員仍然執行職務，「同事係繼續返工」。

警方在反修例風波半年來罕有承認錯誤，即使過去水炮車攻擊清真寺事件中，特首林鄭月娥及時任警務處處長盧偉聰親身到清真寺道歉，警方仍維持「保護清真寺」的強硬態度，堅拒認錯。雖然警方承認「唔啱」，惟未有向涉事記者道歉。林鄭上周才斥責起底唯一目的就是噤聲，警方亦多次譴責「起底」違反個人私隱，記者質問該警員做法是否公然違法，郭稱私隱署正在調查，不會再作評論。

對於《華盛頓郵報》近日報道香港警察有70%行動違反武力使用指引而沒後果，郭指警方武力使用指引清晰，政府昨亦發表聲明指不同意報道內容，沒有補充。

警方近日向傳媒發信斟酌報道字眼，政府新聞處亦連番出稿為警察「澄清」，民權觀察成員王浩賢指，警察非新聞編輯，有權按事實澄清，但不合適去信指示傳媒用字。

■記者曾偉龍

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

----------------------------------------

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

屌你老母黑警犯左法就輕輕帶過，乜撚叫唔岩

冇得做香港皇家警察咪做香港皇軍囉

所以話最破壞香港法治就係呢三萬暴徒

查查查 查你老母臭化爛閪

知唔知點解認衰？
因為犯私隱條例係收到公署通知後冇糾正先可以告
所以認咗呢一單輕鯨嘢
之後有人問係咪成個operation冇做錯到就可以用嚟做擋箭牌

差佬剩係識指責人
自己做錯野又唔道歉
又唔話人
又唔道歉
又唔讀書

哩單冇得攬啦
冇得話睇前因後果，冇得話有人衝擊先，冇得話風光火石
順便警告下前線班狗

選擇性擇法。

唔岩又點
無後果唔使負責
扮唔岩想降火驚人搞張繼安個阿嫂咩

犯左法，講句唔岩就得？